IT界討論區：IT都有人禽之別(6)

公司要你有ccna，就會俾錢你考架啦，你使同佢憺心

人禽之別

間野si來佢好似要人乜都識
我fg去in 俾佢話冇經驗
但係佢請 本身見support 但係變左nerworking 宜家都唔知點算

幾錢

11000

11k 狗也不屌

小弟真係好廢 乜cert都冇 有ccna就唔會係呢個價啦

屌佢老母,我係院學19 support 零IT經驗都有14000 la~ on99,我院學D茶水呀姐就11000

我得hd咋 冇degree

hd 冇cert都唔止11k啦

如果無壓力, 其實唔駛作賤自己食爛offer

唔關事 點都唔會11k咁低 真係當你狗咁養

你地個個都有degree 梗係咁講

11k 仲唔係做爛市？
去IT賣衫都唔只呢個價啦
btw, 你知個價仲走去in定係去到in個時先知個價

in個時先知

無人迫你唔做, 你可以照做
你做junior個價唔會影響到呢度在職既冗員
萬一呢個價係咪對得住讀咗咁耐既HD, 你自己平衡一下

而家做緊間公司好大壓力，
Manager 日日push d 新野做。
之前d 野都未完，日日有新野

想祼辭。
但老婆唔支持

hr出定係個team出價？
定本身間公司連hr都冇

開始咗搵工未?

轉工季節，搵吓啦

hr呀 我in完個department head就走左得番hr

Send 左cv 一二星期，但未有電話

而家係咪萛旺？

你搵多幾份，比較下先啦

一個月之後再同老婆傾下啦
執埋linkedin引agent上門

你咪去做囉
無人逼你食屎
每個月扣埋老強
得10k姐無乜野嫁

Right 放埋linkedin

不過巳send 左cv 比gemixi 幫手搵工。

家下真係難搵工咁多
以前5,6 年前係揀工去in 😥

五六年你都上咗中層, 仲邊有咁多offer
不過中層係缺人, 慢慢實搵到

今年轉工

而家做緊CJP 19K

有兩年經驗 叫幾多好 ?

計日薪CJP ?

2年EXP最少開2萬是常識吧

冇degree冇HD 0EXP做P仔都有16K

我三大grad 銀行programmer都係14k

其他三大fd都係15k 左右

唔可以做爛市阿師兄
Shitty CS 識得o既都16k+
全部都冇first hon

OU 2nd low 兩年前15

留名

咁就唔知喇 我識果班最高都係16k
都係 2nd low/top
間間公司大間定細間都壓價

City cs average 16k (2015)，係因為佢地讀個陣返過1年placement

明明星期四先 regular meeting...
下星期三就 last day
為何要將個 regular meeting 改做星期二呢…
IT 狗就不是人

等放工

degree ~16k or up
hd ~14k or up

咪再做d 11,12k垃圾工

11k去做hea爆HA文員仔都有

有性趣投身IT界
有咩路數可以介紹?
有咩公司可以apply?
有咩要注意?
利申: 係英國非雞校大學(全球前40)讀緊MSc 無工作經驗 無IT背景

公審大會

Msc in CS ?

唔係
無依d背景
我係唔係可以去死?

繼續請ap/sa/qa/sql
最好用開java/javascript

tg:HR_win

屌佢老母

你班連登仔幾時過黎番工呀
我好悶呀
依家班developer 入哂去開會
公司變撚左自修室咁靜

mxnpower 算唔算係間仆街既agent 公司?

弱智先用

點睇after船 呢家startup?

我自己fg做start up 16k都嫌有d underpay

好多野做?
16k係hea位價錢

英國搵工唔知
香港搵junior 工, MSc in CS 同 Bsc in CS 冇咩分別
除非係做D research/academic 野
好似係

一d都唔hea 要玩埋hardware同八達通

startup出手咁低?
八達通應該好幾年無更新過個玩法, 小心錯數

頂爛市...
利申:support hd in security 0 exp 1-5 9-6 no ccna 13k

點解你地揾到咁高人工之前幾份寫13k都冇回音

入去先知自己叫低左
無事既 最多重考

落樓下拮串魚蛋先啦

我想拮女wor

香港搵工啊
我唔係MSc in CS

推

17 fg到底幾多k係唔洗諗即屌

開ot wo

番緊學放break 咪推下

18k

有無人做過自己d project ge portfolio

16 fg做左半年ha得16k
之後搵我續既話應該幾多先deal?
定還是ha狗也不屌

18k係幾吸引，但又未至於唔洗諗既
講到諗都唔諗即屌就20k啦

有野想問?
參考免問，直線自爆

TVB成日笑鳩D IT9

現實係fg出黎搵左好耐都係得15k

我都係
三大不過third hon差啲無hon

IT是原罪

我想問你想咩用
word?
Present自己做既野係貼code定interface?

去廣管局投訴啦

t con ？
做咩頂爛市 個fd 2 字

佢都係講事實ja

另外幫朋友問
有無人/識人喺Fdm group做緊?
頭幾個月training 11k/無錢?
之後2年約 22k一個月 期間唔做要賠錢?
2年後可以入大公司做 搵得唔錯?
易唔易入? 有degree就得？
入唔到依間嘅話係唔係食得屎?
我朋友三大social science 無intern 無IT同business background

事實都告得咖

it人又宅又毒
d女見到都驚
番工比人當狗撚壓價
炒左又無怨言

駁唔到

人地緊係用pdf睇，我會照interface
見果時就帶埋d code去俾佢睇

貼

畢業果陣咩都唔識
以為16已經好高就狗衝左
呢份secondment黎
我已經聽過身邊做緊既fg有19 20
仆街agent

secondment junior level
狗都唔屌啦
都唔明解你地咁鐘意幫agent打工

IT人入

點解secondment junior level狗都唔屌
唔識野真心求教

之前in過fg network engin位，間野請hd都開14-15k。

Pxxw written test有咩做

咩program?

front end d code 我竟然明
有d 似以前玩online game 寫外掛腳本d code
有無潛質轉行

Degree其實係咪好重要 同 HD比做野會唔會差好遠

If u think u can go ahead , no one knows unless u try

剩係聽到唔係trainee,因為我本身有1yr working exp

Btw, apply左p仔

點解有人唔做要做狗? 汪!

it image 低咪幾好 , 小d 人仆入黎爭飯食
果d 咩師咩師因為有個牌先咁值錢 image 當然要有咁好得咁好 , IT 介冇制度可言 全靠市場調節 , image 越低越小人做 但呢個市場暗啞底好有需求 咁先可以叫得高價

有frd做左兩年都係得12k
你仲想點

汪汪汪

乜野福利都無
又唔係果間公司職員
又要比agent hold住筆糧

開到成行成市出手低
搞到it image低
但年年有班廢毒撚搵agent
it比人叫狗唔係無理由

12,3k it工都做我係你老母替你傷心

睇得明code係基本
有人唔做偏要做狗 何必呢

請sa/ap/sql/qa
13個月糧
每月bonus
紅花（視乎業績）
12日 al
medi

tg:HR_win

依家人工係你地d 低級狗類都不如

我重申 13k 番aco好撚過啦

仲要冇花紅雙糧7日假

想問各位巴打,點睇BI consulting 或者就咁functional/ technical consultant
應該咩價位
利申17fg 三大cs 做過下web同又做過下bank

返足先有萬二三, 病一日都無

t-con 冇兩皮都唔做
計日薪

如果HD 2年programmer 正常價口幾多

18k base

朋友個朋友IN 過
一開始比training 你同埋幫你搵啲岩既POST，Training 期間當然沒錢
你training 完左之後 你唔accept 佢比你既job offer 然後走佬既話好似係要賠番
training fee (好似係)，佢地主要既client 係HSBC，所以通常都係叫你地入HSBC 做，人工就唔太清楚啦，有啲就話得1x k，有啲又話有2x k

園丁我可否wtsapp 你

咁撚樣都搵到IT工

搭單問degree 1年programmer應該叫幾多？

唉
寫緊個android native app
本身好地地
今日一開個emulator唔知做乜keep住emulator 5444 offline,
勉強將佢整番online,個logcat又傻左咁

launch app又hold住係 waiting for target device to online,有冇巴打試過
用真機定emulator都係咁

補充返 我朋友係報咗但未收到interview通知

轉行啦

屌 兩個星期內揼好個system

普通銀行工對code skill要求唔高

姐係點?
如果我朋友收到offer嘅話入唔入得過?
我又報唔報得過?

其實就好似投資搏一搏咁，有人賺有人蝕。

IT都幾重要,
你唔考果D乜野M$ cert
都去鯨大補番個degree

e度講tech野冇人會理
番stackoverflow啦

stackoverflow都大把cd rom
千幾分巳經23%

呢度個個坐房,洗咩識tech野

係咁問好唔好呢d問題真係on99
你估你係李+x咩, 人地成功唔等於你成功
你係有料既, 只要有一次機會都可以上到位
你無料既, n次機會都未必把握到

依家CS fresh grad QA 市價幾多？

唔問清楚點知會唔會中伏啊

唔問清楚點知會唔會中伏啊 [/quote]
問報唔報得過冇人答到你

正如大貓同埋Big4
有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場
我覺得伏，又有人真心覺得前途無量
Big4捱到五年可以做中產，但個人覺得賣命唔抵，所以係伏
獅子起薪點唔差，好似有成22日AL, 福利就咁睇幾好。但有事第一個cut香港IT, 咁又係咪伏

香港對打工仔不嬲都刻薄，行行/間間公司都有伏位。前途/錢途/命/人情味 四樣都要就難，點先唔係伏只能夠問你自己

我之前做既公司有命有人情味，但前途同錢途真係 所以最後我揀轉工。
你可以問人工/福利/實際工作時數/做幾耐升職/用咩language/tools做野，有人肯答就答。冇又想知我建議apply下親自去睇一次。講到尾打工睇錢之後到感覺。兩樣都有緊好啦，但唔係個個咁好彩

Degree係好好好好好重要
係香港奇怪，但香港IT冇degree真係冇錢途 除非自己做老細搏一鋪

問報唔報得過冇人答到你

正如大貓同埋Big4
有人辭官歸故里，有人漏夜趕科場
我覺得伏，又有人真心覺得前途無量
Big4捱到五年可以做中產，但個人覺得賣命唔抵，所以係伏
獅子起薪點唔差，好似有成22日AL, 福利就咁睇幾好。但有事第一個cut香港IT, 咁又係咪伏

香港對打工仔不嬲都刻薄，行行/間間公司都有伏位。前途/錢途/命/人情味 四樣都要就難，點先唔係伏只能夠問你自己

我之前做既公司有命有人情味，但前途同錢途真係 所以最後我揀轉工。
你可以問人工/福利/實際工作時數/做幾耐升職/用咩language/tools做野，有人肯答就答。冇又想知我建議apply下親自去睇一次。講到尾打工睇錢之後到感覺。兩樣都有緊好啦，但唔係個個咁好彩[/quote]
唔該巴打

想問問各位巴打deloitte做risk advisory既information security 咩環境? fg黎計相比出面其他公司值唔值得入去做?

日日都有人問fg去xx公司值唔值得去做, 又問前景點

你估我地係神仙咩, 點知你能力係點, 點知公司發展前景係點

fg咁怕輸, 就去考政府工啦

私人市場, 同工唔同酬, 人人際遇都唔同, 點樣答你丫

真係想入IT就用返1-2年體驗下自己岩唔岩做

其實p仔有無cert 要考？

係 怕輸考政府ap 月入30k
話唔定-6比你入到
到時上番來串呢度班做爛市毒撚

又唔洗咁激動既
fg擔心自己前途都可以理解既
間公司真係出名大伏既咪答下佢囉
唔識既就無視個post
盡人事狗事啦

個人覺得無乜用
你真係想揸張cert係手都可以考下既
oca之類個D

隔離post聽人講big 4 D 位全部都唔啱tech人做
吹水多過tech野
利申冇做過，可以搵返個post睇，唔記得係咪叫big4 IT audit 之類

無人答tech野真係好正常
呢度數埋都唔知有冇一百隻IT狗，仲要唔同skillset
唔通叫一個寫開AS400既人答點解彈app，同lang又未必遇過你個情況

我識既都會答既
可惜app唔係我專長，愛莫能助

我果set又舊又刁鑽，比人炒就可以轉去渣的士
聽聞的士佬近排上位，幾好做

但成日問前景乜乜驚中年無得撈。多鳩餘 行行都金字塔咁 中年邊行無危機。accountant 已經䦕始俾AI取代。

只可以講做好自己。頭幾年係蝕下 底 學完就轉工/位。做自己行頭最top既5%

連登仔標準答案入政府
其實有邊行(私人)唔會有機失業??

IT AUDIT果位巴打係咪BIG4 application period就報左名?

讀緊IT FD 想問下各位巴打如果讀cloud fg難唔難搵工?
幫未諗好讀咩科

香港近年都有唔少cloud公司
及唔上web/app大路，但相對都唔算多人讀，競爭都唔算大

揀科睇興趣
app已經近飽和，4年後冇可能再咁值錢
big data/ML由一開始就係泡沫
IT範範都有得做，係冇一範會發達咁解，所以興趣緊要D

有無IT界既巴打識一個叫Ivan Lok既人

Ml係泡沫，笑左，未開始的野都可以泡沫

一係啲公司整個decision tree就吹到自己powered by ml

fg 18k呀咪做爛市

有幾多公司比到

成日都講咩 t-con 咩 fg 有幾多，悶唔悶阿大佬

真係有料去startup開3xk佢跪係到求你做都得

做sa 其實除左經驗仲要咩要求
見到身邊d同事 3x 歲都係ap

唔使太灰嘅, 香港人其實個優勢係 中英文都 OK , IT 行其實咩位都要識字, 唔識英文你都唔慌會有咩前途.........
尤其是睇埋D DOC, GOOGLE 搵返嚟D HELP 都係英文多.........
仲有D 人其實幾 捱得 長工時, 講得唔好聽就係爛做........
彈性 , 轉數快 , 靈活性高.........
同埋 地理位置 , 剛剛個時區 接到 歐美中間 ........

當然........正如肥彭臨走所講, 一點一滴咁慢慢斷送晌D 老一代果度..........
聽聞......新加坡果D 發展得好過我地好多........

政府ap好難入？

HD 14-16k
U 17-20k
上述係0exp起薪
唔好做爛市

ive個cloud 得一班30人左右讀...識讀一定讀software engineering 或者security
cloud 好多工都返24輪班
利申：security 畢左業

巴打security grad而家撈緊咩

想問下有無巴絲in過eab systems呢間公司嘅frontend developer？

Thx 今年ive都新開左big data
廢事入去做白老鼠

Software不了 我對寫code無太大熱誠
security我係排第二

唔識寫曲學人講security

佢係咪以為乜都有個GUI比佢做野

唔太熱誠姐, 未必真係唔識既

不過老老實實 點解冇人諗到2017年都仲有咁多野要用cmd line

我覺得只有禽畜之別

gui用多咁多resources e.g. RAM 又有多d bug
security用gui 同人玩防守

係咯 討論下多 d 出面 startup 好過啦

邊有咁多 GUI ............

個趨勢係要有，你睇 google 個堆 service gui，好靚仔

你係 USER , 咁梗係有啦...........
PROVISION 個 VM 俾你梗係俾個 GUI 你啦, 到你 SUPPORT GOOGLE 果堆 SERVICE , 你覺得真係有咁多 GUI ?

真係落手做正常都冇乜User Friendly / 好靚既GUI
Resource始終有限，要物盡其用

想問巴打accenture 20k fg offer抵唔抵得諗
另有17k startup offer
本身有幾年pt經驗
求巴士指點

accenture 好似唔駛識寫CODE,都係做consultant野

但係佢開software engineer 既post 俾我

唔好比 title fake 你啦

有冇人知pccw media 咩環境
聽日去in

有無巴絲打做過中信銀行AP或者DBS software engineer? 2份都係contract P狗 ，中信果份人工高少少，但中信係唔係chur好多 ？

gui background 咪又係call command
同埋個gui 可能係好雞既apache/tomcat , 有時會no response , hang 左

media 係咪電視果邊?
SOLUTION 就之前 PLAY ME 果邊......
接好多公營機構 系統 PROJECT , SUPPORT 果D....

就來畢業潮,悶都要講句
< 15k 唔好做

黎緊4月考完試就grad，到而家都未send過CV

Nowtv 同viutv 果邊

衰d講句 有時要用到advanced configuration
GUI係麻煩好多

寧願用返command line入

我覺得有時啲野用keyboard 重方便過用mouse

同意

你點撚知我唔識寫code?
利申：我FYP 寫Windows server PowerShell code

笑死，我打cisco router 點都快撚過你啦下話

我讀security 玩Cisco router 從來都係打commands,冇GUI的

Router config我倒哂入去就算 仲邊會逐粒打
除非無backup

係咪月頭收offer

倒哂入去都要打copy running-config startup-config

香港d startup吹自己係做ml
90%係假ml
全部吹水既 冇實幹
寫if else if都話自己整緊ai (其實佢又冇錯）

整條 tree view 都要用 if else 一層層假 dynamic

write咪搞掂。
而且asa/ sourcefire/ wsa/ esa/ prime你唔係仲用cli下話？

想問今時今日mainframe 仲做唔做得過?

仆街臨 last day 前 3 日忙到屎都唔得閒痾

Mainframe做乜先

你可以拎laptop入屎坑做

如果係公司機可以抺啲屎上去，留比下手

靚女唔柯屎

好多有線既sd cv 黎

startup公司請sa/ap/sql/qa
13個月糧
每月表現獎金
年尾花紅（唔保證有，視乎公司表現）
12日al
medi(2日有薪波假）

startup公司請sa/ap/sql/qa
13個月糧
每月表現獎金
年尾花紅（唔保證有，視乎公司表現）
12日al
medi(2日有薪波假）
自膠唔記得留tg
tg:HR_win

突然發現自己係department 為左r budget 而請既產物

我都係，請我返黎係為左keep 住個headcount

岩岩返新工 戴慣耳機做野
呢家唔慣 又唔知戴唔戴得

公司果頭太多人食煙好辛苦

自己創造價值啦
我個位都係上任hr 搵唔到人既產物
依家新任hr 番左唔夠2星期就想架空我
架空我之外仲不斷問我點搵人
我教左佢既我咪可以走人
btw 依定我自己斬偷緊師請front end
係咁我in 人都可以問下tech 野個位都穩陣d

日日返公司做兩個鐘野然後坐成日
搞到我都覺得唔好意思

利申 以我所知 公司同一title 人工最高應該係我

與其食二手煙，食一手煙好過，一手煙仲有個濾咀………

咁橫掂你地要人，咪睇下有冇啱用囉

幾時先請fg

睇緊喇
但接近一半無用
我都係多口問同事做乜咁多有線友先知發生乜事

我都想知

fg 20k

我上年fg 既
我收18k 請我ok ma?
我精通java/jsp/sql/qa點讀

高薪厚職

呢個人肯肯定流料喇
精通都18k，唔知咩standard

係咪搏打

第一日做P狗
睇左成日TUTORIAL,聽到其他同事講野,完全聲唔明
利申:HD未畢業

其實聽果個都係扮明

邊間未畢業都請人

part time 讀書姐
番工full time 嘅
唔自爆啦

你快d說服manager請fg啦

有無巴打有興趣接收ddr4 2133 kingston
買錯左大ram
撕爛左紙包裝 未撕膠包裝

今時今日仲有人用command line 仲以為高人一等？
sdn，寫好個front end 俾user 玩，乜都唔洗做就 orchestration 晒啦

做緊某間inhouse運輸公司，返左大半年工，每一兩個月話試新payment method
由一開始熟front end野，變到java objective c樣樣識d，開amsx俾返其他地方開黎用

一年後就會換工，想轉做ba，依家市價幾多？

有冇巴打可以講下 infrastructure 同 solution 分別要做啲咩？？

人都未齊
成堆fg 無人識做野攪唔掂wor
btw 我個位都危危地

24歲 三大CS
做左一年vendor寫Java
想問有無工種無咁多新tech野學
唔想浪費私人時間
學埋曬d唔洗幾年會淘汰既野
利申：唔做銀行

[IT|想入行，想問下行內術語

自膠

Java算好啦
Frontend先仆街 一年三變都黎
利申想做web

front-end framework 改變速度慢過MK換男/女友速度 少少咋
利申: 做back-end 多

重有排你變
so far我都仍然未見到有邊隻有絕對優勢
應該起碼要多幾年抄抄合合

你唔係HR黎既咩

想問咩
infra咪infra, 呢行少人
如果剩係賣solution 係sales方面
當然要implementation 到先得

有無巴打知道Deloitte IT Consulting 咩環境?? 有冇前途同錢途??

有無中信現職巴打

覺唔覺做code狗好過做infra?
起碼code狗唔洗onsite, 再升上去可以管埋infra仔

唔夠computing resource你咪又即刻跪哂地求infra仔比多d你洗

我覺得infra 其實幾唔同area
有啲infra野深入 你唔係個行唔會識

infra升上去都可以管人
不過而家cloud service咁盛行 月租server 應該仲平過請人main
好似係

早晨
又到廣告時間
大家好小弟公司請SA/AP/QA/SQL
13個月糧
每月表現獎金
年尾花紅(視乎公司業績)
12日AL
medi
公司係觀塘

hang seng bank security?

一日平均工作15個鐘左右
錢唔多
轉工易但唔抵做

算啦 珍惜氐命，長期唔夠人

原本以為自己fg 20k都算唔錯，點知上多幾下連登原來週街都係，有好多仲係高我幾k

少年你太年輕了

隔離post fg 40k都有幾個

Daddy比我既零用都唔止啦20k笑死人咩

其實香港黎講唔快

Ibank就唔計啦，個啲都唔係做tech

Ibank developer 都可以好tech 喎

唔係

仲有個話收vendor it mt offer都挨近40k

我係p 狗， 我個ger 係infra 出身

上到去都係睇老闆信邊個, 反正都要揀一個出嚟管晒成個IT

冗咗成個禮拜

你老味我聽日就 last day 啦

早晨巴打

屌你老母聽日 last day 啦，放過我好唔好

用月租/時租/秒租server都好專下架

上左cloud, 都要有人睇住
只不過headcount 會少左
例如以前regional 既人會cut 晒，淨番hq

呢到有冇冗員講下每日點過

係少左, 但果d人好值錢下

係既，但如果唔係做hq 既話
份工真係冇咁穩陣

巴打係入面做過？一日平均15個鐘好恐怖wo

OT有冇得計番？

依家重走去學Cisco command 會唔會好傻豬？

無寫過java會被人岐視

20k

基本野尼,一定要識...

琴晚update左jobsdb個profile
今日就收到同一間agent
兩條友總共打7次黎

巴打好耐冇見

你又認得我

fg 40k 是常識吧

係咁嫁喇

見到隔離有IT狗質疑FG點解可以叫20k, 心有戚戚然...

上年fg 18-20
今年應該22-23

想問 cs 有冇教 http request/response
有人黎 in 竟然唔知係乜 仲要係有 exp

姐係佢無囉。。。。

有教， 但有冇學入腦就唔知喇

利申 有一半已經唔記得左

托高個巿價對自己都有好處, 香港IT本來就underpaid
諗多一步都知

集體托市才是皇道

jsp?

你公司咩字頭
睇下係唔係我知個case，定係真係咁多 fg唔識

h 記電訊好唔好做

利申 p 狗

識改Linux kernel的fg可以係香港叫幾k

日日準時走

佢有冇比transcript你睇
有既話你咪睇下佢科network拎咩grade

同我而家一樣，但我有兩個月bonus

變化得太快
fg價已經年年上升緊嫁喇
幾年前平均價仲係13，14k 但呢兩年已經超越18k
不過仲有好多濕鳩公司既思想停留係十幾年前個陣 以為出萬零蚊已經皇恩浩蕩 仲expect 個個新人一入行就可以做曬所有野

仲香港做？入Google 啦呢d

其實你呢個問題咁空泛，你想佢答咩？

邊有18K咁多
我自己都唔覺得自己值18K...

唔好做h記 人工好低 需然有兩個月b

可能你講get 同 post 佢會知係咩
利申 network 差d fail

really 而家我做左半年, 連十六k 都無，諗住轉工。call 17.5k。
我尋日apply ，佢今日即刻打黎call interview，覺得奇怪上黎問下

btw 講緊 和字頭

lm

咁搞笑 不如請我

我可能知你係邊個

因為近排走左好多人
所以急住請

巴打而家做緊 同埋因咩事走咁多人

邊個仲做爛市
收16k ot果班

x2

走得多人不外乎幾個原因
人工
豬頭骨
無限ot

有exp唔代表識http protocol
前幾日先俾人問完點解post唔可以係browser睇

慘得過爛市都冇得做

點樣先叫識？分到post同get？
定係要背到晒啲 status code？
問人咩係http request/response想人點答
係咪要背頁wiki出嚟先合格
有時唔係個interviewee唔識，而係個問題問到模棱兩可都唔知點答你
與其問埋啲背書嘢不如實際啲叫人寫段 code好過啦

正解，香港太多interviewer on99唔知自己想問乜
再唔係就問埋d 死背既terms, 知少一兩個terms 會死？依家呢個年代Google 兩下，上stackoverflow/wiki/rfc 睇下，有乜會睇唔到
例不如睇下個人logical thinking 係點好過啦
上YouTube 學下Google 點 interview 啦，人地示範晒俾你睇點請精英

問咩係oop真係唔知點答

infra network 仔表示得15k
連shift allowance 都冇

利申: 16 u fg

我一早知你係邊個

想問下咁多位到底宜家入行前途係點？
20歲人 上年讀左civil high dip年幾 quit左
今年咩工都試過 地盤 文員 sales 倉 搭棚 都覺得唔岩自己 咁大個仔仲未搵到自己鐘意做既工 呢一年先知 自己又冇好路數 唔讀書既話根本無路行
但對it有啲興趣 由細到大接觸最多既都係電腦
想知如果入行既話 係咪仲仆街
因為身邊有朋友係外國讀完大學 it 返黎最尾走左去賣魚
求咁多位指點下

做緊 想走 但做左3個月only
雖然10月人工可以+到3,4k
但冇左條命值咩

痴撚線公司 學人做it vendor

讀個it 相關hd
i大好似要實習三個月
讀完個hd
真係有興趣就讀埋degree (pt or ft)

你接觸電腦係指揼code 定砌機之類先
我驚做it同你諗既完全係兩回事
冇興趣既話做IT 人生會好悲慘

但整體黎講一般都係要degree
差在由HD asso ive上定直接non jupas入
跟住就靠個人實力 經驗 人際關係 運氣
如果諗住睇前途入就勸你放棄
一般肯學肯做包餓你唔死 上面4樣起碼有一半以上先算有D前途

我啲朋友都有講過話讀it唔係想像中咁好
有兩個fd讀讀下都quit左搞到我都好驚
如果你話要degree我諗我只可以part time上
點解睇前途就放棄

我知自己無人脈 所以都好擔心 個大學fd就因為冇門路所以最尾走左去賣魚

it冇興趣讀得好辛苦
你最好先諗辦法求證下IT行同你腦入面諗既係咪同一樣野
要識既野深同廣就一定架喇
預左要花好多時間去自學唔同既野

人脈可以出黎做野/大學再識
人脈關係真係咁好就唔洗做IT啦
都係個句，冇料可以用興趣+時間搭夠，乜都冇去做IT等乞食

IT呢行比其他行業係高勞動低回報 尤其香港
唔好睇而家IT起薪點不斷上升 其實只係去緊正常應有水平

其實有比 scenario
講解 http 同 restful api 既關係
同埋簡單講下個 flow
concept 上既野唔係好難姐
佢同我講好難解釋 係我問題嗎？

之後再問佢點樣發起一個 http request
佢話唔識

點解一個二個讀唔成書一事無成就走黎問話做IT好無
又唔會有人問話我QUIT左HD,做醫生/護士會唔會好難

小學生都識

因為醫護係專業，IT係狗

係咪要onsite幫啲公司做CRM？有咩做要每日做15個鐘？

十五個鐘？Security定CRM?

可能佢唔知係個browser入個網址已經係 get request

唔夠人做，行agile 個客可以狂變野 但又有deadline code 狗要做埋ba 野 ba 只係做ba 野 tunover 高 請唔到人

如果HD 14k 0EXP合理嗎?

IVE實習要90小時,唔係3個月

點樣發起一個http request可以吹到落kernel level

早晨

定係佢係懷疑你想問其他野呀。
因為我一見到你個問題，個腦已經彈左三個答案，其中兩個好on9, 剩低一個唔記得左code 點寫

簡單複雜化
佢係問點樣，唔係原理，只需要用最簡單最快既方式做好就得
如果我係請人個個，只會覺得係廢話 浪費我時間 冇效率 多鳩餘
以上情況in consultant/BA除外

所以話主語好緊要

user點樣發起一個http request
browser點樣發起一個http request

係兩個好唔同既問題

request 同response唔係有寫過下都知的基本野黎架咩

你想in google ms 定mozilla?
browser點發起http request全香港有幾多人識答?

agger

其實條問題點答都得
不過佢話in 果條友直接答唔識
我諗個問題係佢試都唔試下

下？有幾難？
寫過下webservice 已經識答啦，難道你以為browser 有咩神秘方法？？

如果佢識應該答到d野,而且眼神上答埋wtf
堅唔識吧?

如果有人問我咩係http request, 我會答佢
http request 咪就係http request 囉，你唔係諗住叫我背個rfc 出嚟俾你丫，洗唔洗我教你點Google?

Three-Way Handshake

three way handshake 係TCP 既野，http 只係用左佢，更何況，http 係可以行udp
如果interview 緊你咁答我，我真係會認唔住笑出嚟

我in政府果陣
夠問我jsp syntax係點
點講呀大佬

http over udp

我諗大家要溫下osi layer

做wireshark pcap 會一清二楚

所以你咪係寫webservice，人地係跨國上市大公司

你以為淨係問OS拎個port起條tcp出黎推晒D野過去就收工啊
淨係preprocess都玩死你啦
dns setting, proxy setting, user agent, os information, privacy setting, ajax?/SOP?, cookies, cached?, (sandbox for each tab?), pre-established tcp connection, SSL/cert verify, 重有google個D自己起埋個網站安全用既DB
有D係os俾到你，但唔代表佢地會用，佢地可以有自己既concern

廣告時間
小弟公司請SA/AP/QA/SQL
13個月糧
每月表現獎金
年尾花紅(視乎公司業績)
12日AL
medi
公司係觀塘

你真係笑撚死人，條問題就只係browser 點發起一個http request, 你就鳩吹到無限遠然後expect 人答中你心目中諗緊個答案
正正就係我所講緊香港既on 99 interviewer 連自己想問乜都唔知，你問一條general既問題去期待一個chosen specific 既答案

btw,其實可以再吹d 黎扮自己有料到， e.g. 其實browser 先要有os , 而os 又要選擇行x86 定x64 定係其他制式好似arm 咁，每個制式有唔同好處，etc etc
然後部電腦仲要有電，而電仲可以選擇Ac/DC
背後仲要跟自己考慮去決定加唔加ups/batteries 甚至genset...etc etc etc

唔差在溫埋http header 啦

係人都知Three-Way Handshake係TCPIP既層面啦...
我只係想指出http request 同Three-Way Handshake差唔多姐,知你勁啦

你見唔到我一開始就話用小學生答法(開個browser打網止)咩
不過見你吹到自己寫過下webservices咁勁，好熟悉browser運作，咪一齊參與下討論啫，不過如果你覺得上面D野已經係無限吹遠既話，咁你個browser都幾虧下

差唔多！！？？
你就真係差不多先生

又錯。http 係stateless.

個問題都痴撚線 , 問http request 要答到去OSI model , 洗唔洗答到去發電廠發電原理 同點樣供電, 經過幾多變壓站去PC 到

你已經唔係it 知識問題，而係基本邏輯問題
再講一次，你條問題唔specific 而你去期待其中一個specific 既答案係on 9

問咁多垃圾
interview正正常常
中英無問題
又有對公司了解咪算
唔通識答哂tech 又代表果個人勁咩

我識答哂你tech
但個人on9你又會請咩

岩 正常第一時間都唔會load到打網址咁on9既答案

如果佢地係跟住對答情況而去一步一步引導個interviewee 去答到相應既深/闊度就還好，係一個唔錯既方法去測試對方程度
不過佢地就自己諗定其中一個方向，既某一個深度既答案， 然後期望interviewee 一次就答中，答唔中就係你未夠班

不如去買六合彩啦

你已經唔係it 知識問題，而係基本邏輯問題
再講一次，你條問題唔specific 而你去期待其中一個specific 既答案係on 9[/quote]

你訓醒未，等你訓醒先再講邏輯啦
而家係講緊你話browser發起http request其實唔難
當然你有權話你整個app call curl就當做完個browser，咁事實上係唔難
但至少係我角度，你問我browser，我一定會係假設為一般出名browser囉
不過你連http都可以行udp既，應該都冇咩唔得了

條問題係browser 發起一個request
而且無指定係幾簡單定幾複雜既request
我可以連開個socket listen 都唔洗，就咁掉個http get 出去就當答完條問題

綠字你咪又係中正我上面講既"你expect "係咩深/闊度囉，由頭到尾都係講緊條問題已經出錯

btw, http 唔可以行udp
唔同層次真係溝通唔到

你訓醒未，等你訓醒先再講邏輯啦
而家係講緊你話browser發起http request其實唔難
當然你有權話你整個app call curl就當做完個browser，咁事實上係唔難
但至少係我角度，你問我browser，我一定會係假設為一般出名browser囉
不過你連http都可以行udp既，應該都冇咩唔得了[/quote]

咁你條問題又真係有d問題既
如果我來見programer，我應該都load唔到係打url
大家講緊programing 你既答案係expect 手動

世界大戰

如果你話一般正常人會認為browser係指自己寫個"browser"出黎，就咁扔個request出去重要唔包對方收到既，ok u win，我地層次唔同溝通唔到

btw，你邊隻眼見到我話http唔可以行udp?

留個名先

it 依行唔問tech 野問乜

香港教育就係咁
鍾意大容量既RAM多過勁既CPU

agger
唔一定要識間公司用個套
但至少要睇得出佢係tech友
幻想下請個BA仔返黎做P仔
不過當然要睇咩post，但做得IT依行好似好難有post完全唔洗識tech

遊花園，遊丫遊丫遊

你何止遊花園，以你同正常人差咁遠既expectation，你直情游埋出公海添

乜你地平時打 code 會打到落 three-way handshake果層
比人問 http 叫人睇返 rfc
問你點攞 client ip 係咪又答返睇 rfc

睇返rfc define ip packet既structure
#曲線要講明

就請你返黎睇 rfc 啦

條問題係咩係ttp request 緊係睇rfc
正如你問咩係ip 我一樣會叫你睇rfc
你問點攞client ip 咪答你call 個socket 出黎咪知囉

由頭到尾重點係條問題問錯，講十鳩幾次都睇唔到/唔明，除左on9之外都無野形容
#直線要講明

你地講D野好深奧
我淨係識用少量high-level language 去處理 http request

application layer 以下嗰D 我都唔識 , 留返畀其他人處理

問tech野冇問題，不過要睇問果個人識唔識得問
同埋有時問得太深入真係冇意思，好多野都係一路做一路學又或者google 搵答案，但係basic concept 就一定要有

其實而家做web dev 唔係多數mvc 搞掂晒咩，到底咩工要咁pro識到咁low level 既野

我上返去攪AS2先

叫你講 restful api 同 http 既關係
又要睇 rfc 呀？
我錯 連登仔岩哂

你唔係連登仔咩

其實冇
講架啫，唔洗咁認真

唔配做連登仔

應該話web dev冇乜

最好由physical layer開始解釋就岩

問自己做過啲咩之後深入問佢個proj d tech野咪得
出埋啲背書題好撚on9

香港鍾意brain dump on9多過醒目仔

岩岩睇返原來有人話 http 可以係 udp 行
想問有 packet loss 果陣會點
同埋點排返 sequence?
真心求教

你黎 interview 問你之前做過既 project 好正常
但你本身既 project 同公司做既野冇相關
咁問乜好呢？iq題嗎？

Design pattern / Problem solving ?
呢D直接睇logical thinking總好過問一堆google唔駛十分鐘就有答案既題目吧

冇追開post
今年year4
Fresh grad degree programmer 公價幾多

有問呀 唔通只係問一題咩

可以問多過一題架
一題點樣tune個network latency
一題點樣可以enhance security
一題點樣可以ensure integrity
concept錯既咪又係答到錯漏百出
可以睇下對方夾唔夾你個風格

17 k is must

又係時候叫你睇google
怕你唔識搵，搵埋俾你

我係話我 in 果條友問哂 background, previous project 之類既問題
之後問既野都係有比 scenario
例如 要整一頁 比客 upload document 既 page 要有咩 validation rules

根本大把野可以問
係要問人定義題

問完scenario題, 對candidate既tech底都有個譜
其實應該轉向問關於personality既問題
點樣面對上司同事user都好緊要
與其話唔知問咩問題, 不如話in果個連自己想要咩都未攪清楚

我覺得新一代會比較難明internet protocol
因為有認知開始 internrt 接近同http掛勾咁濟

呢啲問題 hr 問的
唔係唔知要咩 但呢度既人好唔想答d concept題

design pattern都係concept

17
我自問programming唔係高手
填左13k
但老實講填17k十成九又唔會請

13
hd都冇你咁低

但其實我真係咩都唔識

屌做爛市
3年前都填緊16k

利申 真絲但乜柒都唔識

咪係 hd叻仔少少都可以叫15

佢入到嚟係同你夾
hr問既, 係佢融唔融入到公司既文化
你問既, 係佢融唔融入到你條team
兩者角度唔同, 唔會完全一樣

香港十個opening九個唔係要高手
好多公司寧願要個寫doc靚仔既

你乜柒都唔識16k請左做咩工
因為我都係乜柒都唔識

無野做夾左堆lan 線
等新女同事番工就可以用我條lan 做野

IT香港黎講 絲打邊有得輸

有冇特登夾鬆少少?
咁先可以成日捐佢枱底整lan線

真係？
因為身邊唔少IT神乜都識我好自卑
好啦我填翻15k啦

係wor
剪左佢再夾過

其實我寫16俾人壓咗做15
主要做client side
全部靠google

做乜鳩野

如果你識code而只係唔係高手, 有正常溝通同英文能力的話
13k真係好低

同女同事玩lan 頭

記住電腦果邊夾實D, 等佢無藉口成條線換

香港做其他行絲打未必有優勢
但IT一定有

明白

填得太低人地會以為你係咩都唔識所以唔請
如果請你9成係專呃fg嘅仆街老細

依位巴打經驗好豐富wor

fg起碼叫16

空有一身好本領, 唉

fg degree holder 18-19k啦
仲16k

叫價同人地開價係兩回事
叫16真係起碼 唔可以再低

絲打升做pm指日可待
到時 照住細佬

開價叫高d
畀hr壓1k

唔想做到變更年期女上司

IT in HK= 高級少少的文員

黑絲打PM

想問下IBM contract 惡唔惡做
有agent 叫我去in
想問下門檻係咪好高？

我成日開高1-2k 比人或者比expect salary 人
我係唔係唔稱職

只係知由上年6月請到依家
開45k offer 都要請到依家自己諗

咩位開到45k ?

女+ 著黑絲 加1k
靚 加 500
加1k
加 500

HR界既做爛巿

豬西扣2000

訓醒字？豬閪唔洗in 唔請

即係豬西 黑絲都仲多過男人500
好重口味

豬扒都係肉

巴打真係遺愛人間

打仗咩咁雜食做乜
你請件豬扒番去其他人走哂既話
你只係搵黎攪

如果每日返工, 都見到豬扒生擒HR, 我會當動物大奇觀咁睇

我第二日就唔撈
貼錢都要走
唔走命仔都無

死終國人連廣東話都唔識就sd cv 黎
約你interview 叫我講蝗語
直接同佢講打錯sorry
學好d 粵語先搵工啦柒頭皮

錢可以慢慢搵
命仔就得一條
緊係即走
動物片睇人直播就夠，唔洗用條命去睇

definition != concept

有冇人識ambition呢間公司
岩岩有個鬼佬打電話過黎，好多都聽唔明
慘啦，未in都扣哂分

唔係Agent黎架咩

下咁你問佢tech野
1.睇下佢玩到幾深入
2.睇下佢solve問題既方法
問背書最後咪請左啲紙上談兵既撚樣

事實證明佢英文真係好差
依間真係agent黎

連登標準做十年 IT 係咪應該80k 一個月

Angel放假

係咪真係鬼佬嚟㗎
試過有間agent打嚟講問咗幾句英文之後轉廣東話
唔知係咪想chok下我英文程度

Angel 方加

從來冇問 definition

"咩係http request " 唔係definition???

呢條唔係問題黎

今年fg
搵到份新工 做p仔

Accenture ibm 請唔請非IT background人?

就咁睇job ad以為係公司請人

你報咩 post?

未報
Consulting之類

想問咁多位 一個接近零經驗既web developer intern expected salary填幾多好

煙腸想幾錢

利申唔知價

我都唔知 今年year2
唔想個價太低好似自己好廢咁
但同時我本身根本冇掂過web language

起碼8000

好 多謝巴打

一定無 8k我驚你搵唔到
Startup 正常識寫啲野 6k到
Intern預撚左俾人壓
我果陣番大公司先8k

Ibm好似會請sales
Btw2個都完左application period 啦fg既話

shitty d intern 無間低過8000上年間

諗住諗清楚d先報
唔諗住咁早報

可以寫高少少先
公司見你intern都係當你唔知價鳩寫
最後都會開返佢心目中個價

同埋intern嘅話可以諗下你想學嘢定揾錢

我都係諗住學野 依加真係咩工作上既野都唔識

agent當公司

我揾到工有工返一排後，有條agent仲要打黎扮pro用英文，直接cut線KO

做web小心一間叫cyber universal company limited的公司
上過去見工真心大伏

12k啦

25k 啦

2年p 1年ap 應該咩range

咁快做到ap

多數1年就ap

多數fg就ap

btw，20尾30左右啦，視乎你而家幾多，香港D公司多數睇你上一份加

想落手做嘢可能要去閪公司先得
intern當full time駛學嘢最快
但要預咗人工低

都話fg base唔能夠低
你fg 18k
下間公司敢唔敢開14k比你?

我就係一開始個base低
好難升返上去

當年年少無知

當年年少無知+1

所以希望連登唔好再有IT狗步我後塵

上年三大IT degree grad
連想搵programmer做都嫌我唔夠tech

如果係ust應該夠tech㗎喎

其實唔一定，我當年intern 福利好，同事好，又學到多野
依D野運氣佔好多
同埋睇你想學咩多
想學得專就要搵D大公司，學得廣搵細公司
同埋問清楚你會負責做D咩，盡量試下分佢係請打雜定P仔intern,大公司相對黎講少D伏

除左HKU好難唔夠tech，係佢想請萬能fg，定你大學生涯全freeride啊

三大都唔夠tech
我地呢啲ou 仔加freeride 先唔夠tech 姐

利申ou 仔加freeride , 而家日日放工返屋企溫書

sad but true

我果個唔係CS/engine degree黎
所以唔敢叫自己做CS人,code都識java,VBA,SQL
自問每科programming 既project 都係自己落手落腳做,
雖然我知達唔到CS水平,都叫拎過A..
但就算去見D中型公司都係嫌我tech background 唔夠好

真係唔知可以點..想入行,又話我唔夠tech,無經驗
但無工又何來經驗

另想問pccw ICT係幾時開始interview 的?

年少無知就跳密D洗底

IS?

HKU BBA(IS)?

點解佢地覺得你唔夠Tech, 有咩問題係你唔識答?

都係呢樣啦

轉咗兩次 總算追返上去

因為無相關project經驗/我做d project佢地覺得唔夠勁

咁人地覺得你唔夠tech都好正常
唯有自己寫多啲product
執靚個github
去證明你識coding

三大it degree非engine
hku InfoMan?

fg18k 你係同一間公司
做夠2,3年懶得見工唔轉,儲夠exp又得
做夠一年轉起碼20k(最少)up
2,3年先轉我諗唔止20k

你要轉2份先18k
結論 :fg 18k(or up)進可攻退可守

agger
一係寫product，一係open source programming

宜家諗住上網學下新language

通常唔同language最大分別係syntax
最重要係logic

同埋你應該睇下你想做嘅field用咩language多之後先學

兩次咪算少

我覺得佢係唔夠logic多過唔夠lang

做過咩project呀 連登仔講到有手有腳識講嘢就請㗎喎

句野係我講既，但都要有相關degree

學生哥你expect佢做過咩project ...
就算你話接freelance 好多時侯都無咩複雜logic可言

Fg乜柒都唔識
淨係識JavaScript HTML php
應該做咩好

嘩，屌...11k, 咪做爛市。11k不如去做d唔使咁技術性的工作仲好

web client side?

絲打有冇好介紹
其實係咪搵細公司個d
點睇科學園個d

Shitty不嬲都on9
為左幫季生搵煙腸逼啲學生做奴隸
E.g. 我上年間公司出8k
佢shitty為左塞人入黎 4k 一個...仲要係shitty比 我都唔撚明點解咁垃圾既學校都可以叫大學

做Front/Backend developer應該對你唔係問題
起個server求其整頁static portfolio/拎assignment比人睇實請
利申：做過

11k連小學support都不如

呢啲唔係web developer ?

呢個統稱黎姐
有d公司內部會再細分(base on唔同project)

科學園多數都唔好

科學園啲公司嘅生存模式得幾種
一係就不停R funding->做prototype->loop
一係就接平job密食當三番

第一種人工多唔多睇老細識唔識吹水，但應該會學唔到嘢+冇成功感
第二種公司通常學到嘢但刻薄

仲有一種係就執笠嘅

利申 見識唔多 可能都有好嘅但我冇見過

啱呀求其整一兩個website俾人睇就ok

利申 用fyp揾工

做過後來轉左做咩工

呢個年代可以平少少租埋個cloud放上去
好多老細想玩cloud但乜都唔識

上年fg後做左半年左右
而家入左間Startup公司寫C#

Cloud=你部電腦放係人地度

整個portfolio之後點俾佢睇好
貼條link係個resume到？

係呀 唔通想點
想做得好d就加埋QR code
(前提你份portfolio係responsive design)

貼git link/ 連cv zip file

啲老細係咁
而家興咩就要整咩

所以冇做啦我覺得都係唔好做爛市宜家做緊一份12K也都唔洗做，溫CCNA
BTW, HD FG 冇degree連做狗的資格都冇

P -> ap 通常要幾耐先升到？
P仔應該幾耐跳一次糟？

今年fg
搵左份工寫web

其實AWS/azure本身都有野要config

fg真係唔好頂爛市
我跟巴打建議人工叫價
都無比人壓過
唔好自己壓自己先

之後報返個topup degree都夠架啦
我都係咁捱返黎 人只怕唔上進

煩都要講句
hd 14-16k or up
degree 16k-18k or up

唔理你support定ba定code狗
寧願搵唔到工幾個月
都唔好做垃圾12k工

真係唔識config咪買嗰啲有哂成套嘅cloud service囉

Support 狗都有咁高就好啦

班老細就係要大公司野
你show比佢睇你識玩aws/azure呢類名牌, 仲唔出晒水咩

p狗都有人收緊12k嫁
唔關工種事

我前年intern 開1萬直接請，重有其他福利
舊年政府intern都8500定唔記得9500
公價已經係9000
大公司intern 8000合理，大公司一向唔高

叫你開8000已經係計埋你白紙了，當然你又唔好白到咁離譜，一副入去上堂既態度，見工前睇下相關資料學定少少是常識吧

下個post都係我親自開返算
貼返晒D舊post link同參考價
見你推post推得好辛苦

1~3年
視乎公司，大公司會升得慢D
細公司夠料就升得快

其實放咗D人都係照問....

D人當假膠
講完又唔信
第一步錯，都幾難翻身
人地FG 17一年轉工叫21
做當市就FG 12轉工叫16，但係再黎FG就17.5-18

跟住就變第二個腦魔

fg 有無手足聽過chengbao呢間野
Fg開20-40k驚做唔黎

其實佢d intern係幾幫到手
當時有一大班廢人返intern hea啦
shitty d大公司return offer幾正

而我都靠呢份intern grad左搵到份岩自己心水的工 多謝shitty professor

好多都返hsbc developer?

唔好入行

我I大仔 做左咁耐都覺得自己唔夠TECH

hsbc intern 狗都不屌 比渣人返

HA HSBC 係city cs placement 收容所

我IVE HD FG都14K啦屌...仲11K

大陸野?

12K扣埋老強,得11k...

未計ot
12k你估番去坐下
入下野準時走人?
除番開分分鐘鐘
袋40蚊一個鐘

李錦記請IT MT

巴打做CRM定Oracle? 係咪個個project都係咁chur? 加薪幅度係咪真係好似Audit咁三年三萬，五年五萬？

oracle呢排好等人用？
今日 oracle hr打黎問有冇興趣轉過去

btw
想問下入面好唔好做/pay
2 years exp未夠

揼code仔做幾耐先有4皮一個月？

fg 都得

呢度有冇is grad又做p既？
會唔會interview比人質疑差過cs grad?
grad左之後做左一年銀行既developer，但實際上做緊ba野，冇咩打過code，依家想轉返出去做p都唔知點開價好

AWS cloud FG 幾錢
有返一年實習

我都收到oracle hr linked-in message, 不過我無理佢

識啲咩先 起下ec2介下subnet咁？定opswork?aws咁多野邊個範疇又唔講

番工學c#, 有時真係唔知係我logic 唔得定係單純唔識syntax

係 M$ 的錯 !

想問下你咩background

唔好意思
熟ec2, asg, load balancer
route 53加左幾個record, s3, codedeploy, codepipeline, cloudformation之類,
如果考完aws 張AWS Certified Solutions Architect - Associate大約幾錢到

我想問番工，係咪要自己睇自己學，公司唔大，做左一段時間，之前份工有senior 跟有咩唔明可以問佢，都好樂意答，依加做緊新野，完全冇掂過，但就咁比個project source code 我叫我自己睇下，感覺上冇人跟冇人理，之前d project 我都一個人搞掂，因為問佢地都唔識，感覺上冇咩人指點，正唔正常？

做左呢份唔夠一年

好難講 有時大家都唔識 都係GOOGLE
不過間間公司唔同 話唔埋

幾時番工都係俾d background 你，再叫你自己睇document，有唔明先問架啦
唔通坐係到同你一對一捉住你隻手做？依家唔係番緊學喎

有時有d 好基本既野，如果同我講左我會快d 上手，但唔會提醒下，我就自己慢慢摸，我之後先知原來我咁樣係唔岩
搞到番工好氣餒，好攰

都係既，但係我問完佢地都係口啞啞答唔出，但佢自己都做緊，雖然應該都係接觸左唔耐，但應該都熟過我，同埋做左十年programmer 應該上手快過我好多

3年經AP, 寫開java同web, 你呢？

巴打係唔係想轉工？
我公司想請識java 既ap
有興趣tg 我啦
tg:HR_win

~ 2 年 AP , 做oracle erp, 寫 pl/sql, shell

巴打做開oracle 我公司都岩wor
依家sql 好難請人用oracle 既更難

其實由你開始係度請人到E家請到幾多個

急問 有冇IT人聽過 BIB Solution Limited
係IT公司嚟
今日收到offer 但好想知入面係咩環境

利申：雖然我唔係IT人 求救

收四皮一個月通常唔駛揼曲
揼曲的同事通常冇四皮
自行參透下

暫時2個炸

一個月加加埋埋搵到1sa3ap1ux
我覺得自己已經無敵

2間濕鳩agent 加埋彈比我都唔夠5份cv
5份斬係狗也不屌
1個要求11點番工
1個2年exp expect sa位30k但連春（spring)都唔識

之前有contact過你tg不過唔係咁啱

佢用開其他框架
或者一向自己寫開框架
咪唔識春天
利申:覺得春天加冬眠幾好用

佢話用開spring 但一問到乜都唔識

erp,有米公司先用

你問左佢d咩

我做而架份工，做左差唔多5年，先2萬人工（第一份工）～算唔算低啦？
由以前兩個人，到四個人既部門，做既野又唔算太多technical, 要做CS, 又要睇server, 有事就要頂，頂唔掂就俾engineer, 變左永遠都了解唔到好technical 層面既野～
就黎讀完pt top up IS, 係度諗繼續做，定轉工呢？
但轉工都唔知自己做到啲咩technical 既野，我又唔係programmer, 又做唔到infra, 又做唔到QA & security.

係上堂先知有個project management, 有考慮試下project team 做？有無咩好介紹呀？

如果好似我呢啲中間位，其實搵啲咩工好啲呀？

自推 求好心巴絲解答

google下都有啦問問問你老母西咩

Is撚未grad
P好pay d咩？ 點解想轉

5年20k
未俾e度巴打屌過呀?

is有咩可以做 我果科都似is,但有讀data structure+is+i/o
network無教,alog都無教,做backend應該會仆街
而家諗住做web

屌, 15k fg已經做爛市, 仲要5年20k

好明顯我係對呢行業既行銷無咩認知，以前死做爛做，以為好啲！而架先發現唔多對路，做咁耐都係得咁多，人地一升上黎就萬幾啦，完全係唔掂～

所以先讀書update 下，睇下自己仲可以做咩位

唉，比呢間野屈左好耐啦～全公司最低人工
我啲同事走左後，都幾好景

似is即係邊科？

你依個情況都幾難搞
PM的確係完全唔洗揼code，但對tech熟悉既程度唔會低於SA
點解做唔到infra?會唔會考慮pick up返D tech or 做D BA方面既野?

有考慮過pickup 番啲tech, 諗住試下整window server, 係知自己做無咩方向，唔知有咩途徑可以take 到呢？以前係學networking既，𣎴過做呢份做太耐，交還哂networking 既野～

BA既話即係做IT business analysis 既野？

其實做web要做得好都要algo
不過比起其他應該算係最易上手

好多公司都用喎。。。
不過上黎咁耐都未見過同路人做呢d
想交流下都冇

同前面幾位巴打一樣
今年grad 非CS/ENG 同係又同IT有關既degree...
我覺得自己個科教D野真係好雞
自己想做web但係覺得自己識好少野
淨係識html css js mysql php
底線係15K 好驚搵唔到

即係咩科

我估係Information Management?
而家周街都請web developer
上面講左自己起web cv實請 記得唔好亂降身價
仲有學定less/sass

Im=mis=is
教d野一樣

唔係
我個科行頭好細
舊制個時讀多年可以同computing double degree
不過而家冇左
好易自爆

Poly computing and management?

無提升過自己既 skilling， 5 年 20k 已經好好
講真唔係年年都跳糟而人工又升一截，連登仔除外

科大 教大

寫緊web freelance
但鍾情C++
打算grad入bank
利申yr2

C++

計劃係summer之前深入睇下部分常用std
了解加深之後落手試 順手做下acm exercise

男人既浪漫

有無project？
叫18-20k啦

果啲sorting hash 都讀過
見cs好似有course係教你點design alog

間公司好濕鳩

Fg做左半年 想轉工

是否不智or整花cv

定話捱埋多半年先走人好

早晨
今天天氣睛朗，大致多雲間中落雨
相對濕度0-100%
空氣污染指數升300點

濕鳩hr會覺得你cv花咗
tech人唔會理

識html css js php已經可以揾到好多web工
當然你要學習能力高
好多公司有自己用開嘅tool
轉工好多時都要由頭學過

所以我都唔知捱多半年就走 定 搵到就走人
想搵到就走人 但個CV就花

你而家間公司濕鳩到咩地步先

係囉，可能其實冇你想像中咁鳩

2 y exp 做sa 又離譜左啲

btw 我隔離位同事而家1 year exp , expect 下份工搵pm

花乜鬼 有好路數唔怕轉
我都係咁

同意
得半年你同濕鳩hr話你去咗旅行都得

做pm野既project coordinator下話

人生無幾多個半年，有好路數就即走

試過見support工比人問,你比其他人有咩優勝...
我好大支野咁話我讀security,其他人唔係..
之後佢請左我^_^ 唔係閪價
利申:security hd

佢有權叫, HR有權篩

係又屌9你 唔係又屌9你
做得快就叫你chk清楚先好交比人revivew, 做得慢又話你慢, 比我起expect既時間多左一倍etc...
仲話你D program 寫到出來係撞的 痴撚線
總有說話你聽

或者可能係我濕9

D framework? React/angularjs果啲
想番startup 但驚伏

無比deadline?

無
E D已經係小事, 之前係唔係有說話聽

一黎興趣想做返tech果邊
二黎驚唔識tech升唔到上去

唔止framework 仲有好多standard野
有時你唔可以用返自己既有果套方式做野
仲未計web野過多一兩年就可能轉新野玩

返start up 最穩陣係見工果陣睇老細想點
而家返緊份startup 好有挑戰性

可唔可以講下有咩挑戰性

想做份有挑戰性既工
依家又無聊 又成日做埋啲 crud 出黎

唔可以

廣告時間
各位小弟公司想請sa/ap/sql/qa
有興趣既可以tg我

tg:HR_win

龍門任佢搬, 既然佢覺得你咁廢
一拍兩散唔好撈, 你都唔好意思浪費佢headcount

條線任佢講搬, 聽番D同事講 唔少前人都有唔少人被迫走

點解你仲有信心可以忍到半年

其實而家咁渴市 東家唔打咪打西家

請問user support 係做d乜? support 做上去有無明天?

忍撚左好耐, 搬office果陣比同team既女同事叫去搬下野
之後比佢發現左, 叫我以後有人要幫手要同佢講聲,
個女同事之後仲打我台頭電話, 問on9上司 有冇發瘋, 同我say sorry
條女出晒名

呢個年代應該無咩PHP 既工啦
請既大部份都 春天MVC/.NET 或者 AngularJS

岩岩見完1間細公司，manager話本來預請p仔得11k salary,仲要5.5日
一聽完心諗

保安都15-16K啦...ON9

本死問返佢, 你間公司憑咩吸引到人地逗11K做P仔仲要返五半

唔好望返轉頭.......

要望返公司水牌, 開名

可以講呢間係勞工處搵到

上得奴工處都冇好野

奴工處IT狗都唔屌

開名啦

我公司請個
programmer(0 exp or up)都19k啦
無錢咪學人請人

真定假？

唔值錢，呢啲睇下說明書自己就識set

唔覺,咁你覺得幾錢到?

垃圾agent 又比d 垃圾黎
連之前目既p 仔都不如
片要開我30大仲要agent fee
最仆街係安排5點interview 要成7點先走得

而家咁多公司直接搵人 仲洗經agent?

問題係唔知點解會鼓吹用agent 先搵到好工既風氣
明明用得agent 7成伏工
2成等人用
1成先係唔開得公司名
利申：以前做agent

想問下有冇啲寫porgram同game既netebook推介下
最緊要輕

試過有女agent同我吹水
話佢啲工好伏
佢自己都想走
佢老世成日煩住佢 叫佢揾我
幫我推左 最尾無refer過

幾時請JP

巴打一定好靚仔

HD 未grad 0EXP
15都殺

都無相
個陣佢岩岩fg

唔想講做咩product 驚自爆
a1 17k a2 19~20 c1 23~26 c2 27~3x sc1 34~無限
其實個表上網都搵到
第4年先3萬
多數人上到c 但上唔到sc
如果有做intern 有d 一年上c1
多數做到c 走係最抵屌

唔係個倨project 都咁chur
但一有屎就會放你去舊屎到
但公司係好撚好景 請唔到人

第二間公司入黎做c1點睇
係咪難升sc

仲有冇請人

可唔可以share 多d ？
咁network engineer嘅position 會係...?

有degree 記住唔好做難市
洗碗 保安 都16k 護士2萬幾 教師 2萬幾
呢個時候仲開15 6k 簡直係on9
最係埋都request 20k

我就是成功既例子
唔好壓低自己

見到呢到成班低能仔開西價都照做
醒撚極都有限 登9你地老母可憐

有offer者可以一步一步咁再叫高D

點解又有BUGS

個post每逢星期六日都好靜
睇黎IT狗都唔係真係咁多OT啫

放假係屋企訓足一日

要去進修

太無聊係屋企繼續做，自我ot

大家覺得如果OU 出黎可以叫價幾多?

跟足市價叫，今年17k

舊年平均數都係16k. 跟市價

我咁問係因為有個ou fd去in科學園,人地出價12k,但同一間公司另一個poly fd就出價16k.....佢2個本身都係識諗住一齊in同一個post(好似係叫project engineering),而家OU真係咁慘咩

非三大d人都覺得渣 你話呢

ou讀出黎有冇料我答你唔到
但我相信係好多僱主心中
cu=ust > poly=city > ive hd others
12k肯定係太低，但開16k俾poly都算合理價

呢d仆街公司真係呢......根本唔當佢地係人

咁如果讀埋個msc先出黎搵工,又有冇大幫助?

Poly係僱主心目中印象認真麻麻
OU建議搵返九龍/港島Vendor, 大vendor好多OU仔

知唔知點解12k
大把毒撚都肯去做
因為d毒撚無乜興趣
平時無乜洗費
又無囡,最多打下機玩下手機

14k對佢來講都多

利伸 我班大把人fg 14k

你班fd咩u呀?

好多人係咁 做helpcenter router 下call 做messager

有問題既時候做troubleshoot 囉
不過其實都好難剩係做troubleshoot, 遲早都要轉型學埋programming 玩sdn

sdn咩黎

無計，好多ou fg 都唔多熟行情，加上自卑（比人笑得多，點都有啲 ）舊年寫有人cv 寫12,3k ,又有人比扑街hr 質到十四k

三大cs 寫expected salary 20k 係基本

想問下大家，對Web有興趣應該學咩好，我本身學過html+css+js，淨係識D勁basic嘅野，學校做project就玩開C++

利申:讀緊asso

學埋個 BACKEND 囉..........
你識寫 PROGRAM , 寫個 WEB 都要知道下 BACKEND 點 TRACE D 問題出嚟........
後面隻 SERVER 會唔會裝錯嘢 SET 錯 CONFIG 會整慢你D 嘢.........
或者 學下 寫 TEST CASE ..........

我都唔識太多, 吹水9UP下呢D...........

css->less/sass/scss
js->Framework/Library/Typescript
html->html

Backend:
PHP, Nodejs->Framework

上面呢堆都夠你學到畢業

Es6
React / angular
Node
Php -> laravel

十年經驗programmer , 近兩年越來越咸魚feel, 我想寫code試新野呀

10年幾錢

其實淨係JS都夠你學到讀2次ASSO有特..
淨係點操作DOM已經係大學問
REACT 果D又有另一套玩法,玩過1,2年又會出新既famework..

哇...做web都幾辛苦..

咁frontend定backend邊樣相對有錢途，定係玩番傳統C++/JAVA/C#個D？點睇都冇可能同時識曬咁多樣野，樣樣都博大精深。。

咁就辛苦既話你最好盡快考慮轉field
web真係IT之中轉得最快最多既一範
上面堆野可能到你畢業得返1，2樣有人用
追tech追到痴線

有Mindset去邊範都唔係問題
因為programming都係為解決問題而生
Btw frontend有埋design經驗會好搵好多

但frontend應該難上SA?

無可能 因為兩樣野好難扯上關係
除非一人handle哂成個project

ching 已經玩緊？
如果想學應該從何入手先好
學用python control switch 先？
定應該學下aci d bridge domain, EPG 呢d著手先？
定一話係要學咩係open flow ？

OU都一定可以叫到16

俾人笑 ？咪有佢笑飽佢
唔好拉低個入息中位數同平均數害死你d師弟妹

淨係識basic野夠叫17k啦
framework唔洗啦
間間公司唔同
入到去學

老細: 俾錢你唔係學野
聽到呢句即刻收左皮啦

呢D老細唔跟都擺就

靜係識for-loop, if else, list
仲有用Calendar計下日子
夠入場啦
下下識十種語言 + framework
你比50k我咩

咁既話我都可以搵java工
Java定web有前途啲？
Web好似寫幾年就升唔到咁..

仆街原來我夠資格入場

30 40 歲人仲打code 咩?

真,p仔正常價hd16k u17-20k

Web升上去係做咩

做web 跟大project
system 果類要起碼做 2,3年果d
未計maintain,仲有schedule一定會推遲

唔好做果d爛尻app
做完踢你走

冇架，system analyst (Web)

屌你唔好咁睇唔起OU 你係識寫的 識人早幾年grad 依家都20k up 仲有數碼港，科學園就咪鬼去見喇 科學園都好d lunch都叫有野食

ou 畢業here
12 -> 15 -> 16

中位數都14,15k啦
諗唔明點解仲叫12,13k

IT狗撈埋性小眾嚟做, 真係變瀨尿牛丸啦

我ive hd 0exp都14k啦 有u仲要叫12,13k???

得罪講句大陸深圳，上海 都追撚到香港 有經驗追撚埋 仲12k

好認真問

如果27 8歲先補番個3大CS DEGREE 嚟轉行入IT 會唔會好大問題?

之前做開咩，做咩咁睇唔開

屌,我而家識埋Recursion, closure係差咁張HD CERT

佢想入IT做邊範先 network, DB,support, program (玩ERP,webdevelop 又唔同）然後入咩公司做又唔同玩法

入得黎都有d遲 除非自己開公司

啱啱in 完，個個都話我call 得高
btw 已經唔多想做呢個post
上手得14, call 17.5

你叫幾多?

手殘
你而家幾多

17.5 k , do 左半年

大firm定細firm in咩post?

而家得十四k

in大野，in programmer

我重以為你話 in嗰個post既上手得14k
但半年跳3k係好難
所以話第一份真係要叫返高D

上年個個都16,7k , 得我同另一個fd 得十四k

索性話自己去咗旅行，當自己FG叫價

hea 做，準時走

半年跳 當你fg 價

其實聽佢講個post會做果兩樣野，我已經有啲後悔黎in (佢講果兩樣仲悶過我而家做果啲）, 第二份wirtten 已經三十秒內鳩答，但都啱左三分二
btw 間野block 晒mobile , 想google 都唔得

就係你做緊果間

姐係邊間

h 記

呢間出唔起錢 我都走左

無入黎好耐,講真,你打code打得幾耐,我做野4-5年都已經唔點打code啦

btw 個 ger 係咪唔係it 人， 佢連 機房 opper 係咪 it 都唔知

唔知你in 邊條team

屌 大野更加唔驚喇 你點寫都壓你價架喇

3

佢地有個uppler limit
以我所知 14k 對於h記黎講算高

果條team 好似好忙

佢話一個月做三次change

放工洗唔洗聽call?

要，兩個禮拜通宵一次

有degree 3年經
都比人壓到狗咁 明明寫26壓到23話完試用期先加到24

走tech的話, 我覺得睇仲辛苦過寫

有冇datacenter撚

3樣野唔做
1. oncall
2. 禮拜六日番/長短週/shift
3. ot

你地做齊哂

main skill係乜?

有得揀梗係唔做
但有時business nature需要都無計, 唔係間間公司有獨立operator

我而家份工可以唔洗做呢三樣野，而且一星期返三十五個鐘，但人工低

祝你好運FG入去捱2年都得的

我諗住佢出唔到17.5k, 就五月再搵， 儲夠十個月再call 17.5 k

下 我做左年半 r佢升我先得17.5 k

唔r佢 年年加得5舊

所以我都無咩其望，早知唔請假，返公司同ba 互屌算

如果出~18k 12個月 算唔算仆街

直頭不孝子啦

請咩人，有冇b 仔

IBM JUNIOR CONSULTANT算唔算好工

p仔

人工

c#
做開finance

fintech 都咁

有冇搵其他? 巿價應該無咁低

老老實實 3年經26都算寫少咗
仲要壓到23

3年可以試下見SA

搵左半年仲未搵到p仔，而家諗緊奴工處果d 5.5日係咪都返住先當工作經驗

唔好諗奴工處呀 好難翻身架

唔好呀 入HKX 都咪去個d

Thanks 巴打, 主要係想攸program, 個年齡會好大影響?

Thanks 巴打 咁其實點先唔算遲? 同埋其實巴打指遲既意思係 老細見到唔會請 / 之後冇咁易升職 / 轉數唔夠快?

疊埋心水專心考政府工好過啦

有冇具體少少？

點解難返身？

有冇報過pccw 果啲，btw cv 寫咩都緊要，以前唔識寫靚個cv, 少好多interview 機會

幾個月前經過agent介紹in過pccw p仔,manager問介唔介意on call同做埋support工作,果陣答介意
上兩星期有報pccw gt,等緊消息
你係咪講solution果d

想問server 問題係度問得嗎?

dell server

到你三十歲
經驗你缺，轉數唔夠後生，又無咁捱得
如果你係老闆，你會請廿頭fg定係三十歲白紙？

呢度講過幾次
起薪點低，你要用返幾年甚至十年先追到巿價
學唔到嘢，一係就古早化石技術，一係就死抄罐頭
錢又唔多，靠奴工粉糧養家不如做保安

係見面都未見就想壓

dell server有問題就打去dell 啦, 無買main咩

我未買呀,但想問dell 有無所謂經銷商買平D?

自己搵人報價啦

半年介唔介意講下咩背景？

data scientist公價幾錢?
冇讀CS, master statistics
不過做左4年sql
識R, python, neural network, machine learning

琴日收到offer 得30k

之後會做d咩

比上不足 比下有餘

ive hd se仔

傻豬，新仔p有幾可on 到call , 連個system 都未玩上手。我個post 都要oncall , 但我做左半年，我個電話無響過

幫公司買就搵sales幫價啦

自用就去官網send email

以上都算好 聽過有fd靠奴工處搵工(做p)
請佢返黎做既野同當初列出黎既職責無關
同請文員無乜大分別 除左多左樣update公司網頁

當然係P記 佢改哂名叫HKT 你搵勞工處個砟, 幫到你d乜比你做夠一年都係哂時間... 人工又低福利又少 仲要solution已經在個行頭名已經係衰 但勞工處個砟仲要衰過佢...
照計P記易入的... 祝你好運喇巴打

P仔姐係咩？其實
HD multimedia '咩都唔識 應該做到咩？

我就咁睇你覺得個行真係唔岩自己咪轉lor 好似識條友 asso讀社會科學出到黎搵唔到野做 做文員仔的 咁的我寧願佢轉過黎算... 但你話想寫code
我覺得砟 你個program logic要好, 要自發去睇d新技術, 好似你用AngularJS咁 1,2 可以寫法完全唔同... 姐係你唔好學完就咁老定 要時時renew自己...至於你話有冇人請 我覺得年紀唔係一個問題反而你會唔會有野比人睇到,然後佢信得過你堅係識寫,如果你想寫program升職,希望你入到的係大firm或者IT team較大 一般公司in-house都唔多人 有d什至得1,2條友睇場...

Coding for foods

唔好做
fg出黎都叫到23k

無咩睇過呢個名既

真係唔該哂上面幾位巴打 老實講我依家係未grad， 讀緊非cs既 engine 因為本身係cc asso it所以學過program， 本身係想轉major, 咁我就26歲就grad到

老實講本身果行唔係冇得撈，只係覺得自己想做it, 但依家打算係grad左做1 2年野 唔想做番本行先試下轉唔轉得番cs /補個ft or pt degree

上面果位巴打 你都講中左我一個諗法 就係program成日轉 所以我先有個諗法係還掂d野幾年轉一次 遲入行個起步點都唔係會話差極遠，我咁諗啱唔啱? 再次唔該哂大家

有冇人知apply完pccw gt過幾多日會有電話

我fd係學校apply 第二日就有電話

巴打介唔介意講下咩公司？

有早有遲，但一定會覆，事關佢地要好多人

做得耐真心覺得呢行唔少冗員

又唔洗講到十年追到fg市價
你叫到16k就合格啦

見唔少(包括自己 )
同事幾好, 阿頭對自己唔錯, 年年review都話會有新挑戰同有機會升
磨下磨下就無咗人工跳得最快果幾年

真係咪撚信
有份工做左一段時間 吹左佢幾次先加10%咁大把成日拖話會加 最後我俾信走人
個阿頭竟然係問我係咪唔夠挑戰性先
on9都知佢唔肯加人工先走啦

年少無知

我好眼訓
hea 多陣準備訓

廣告時間
小弟公司請sa/ap/sql/qa
13個月糧
每月表現獎金
月尾花紅（不一定有）
medi
12日al
2日有薪病假

有興趣就快d tg 我啦
TG:HR_win

經驗/skillset唔夠 ->無工-> 經驗/skillset唔夠 ->無工…

今日又in完份…又衰左

same

你地apply細公司既P?

巴打 不如留個tg交換下情況？

又一份膠工
要求3年經驗但人工低過fg

再唔做野炒左你

呢間野啲油卡好似話出名搵苯

佢唔係last day咗?

鍠味濃

早晨呀

冇3萬唔洗指意請到

3萬又未必 但11-15k 想請3年exp就真係on9喇 3年夠升做SA

last day 左都照炒

你睇清楚佢要求咩先啦
3年fullstack AP啊

咁真係 得啖笑

要求上面寫[或] 即係有Degree 或 3年相關經驗
不過都係一樣好on9...邊有人會咁樣請P仔

冇經驗？11k啦

Interview 問concept 野真係喊出黎
真係企左係度 做左兩年都好似乜都唔識咁

冇經驗可能連in機會都冇

咩concept野

Linq 個機制
.dispose .finalize 分別
Viewstate session cache 分別
Struct class 分別
Mvc

但jd 唔係話請web programmer
只係寫windows platform
d 野用係有用過 但太理論真係唔識

仲有override overload 咩黎
介紹下swift

各位巴打, 知唔知依份工有冇伏?

2日有薪病假咁少?????

要係forum 搵人既agent出口都唔高la

Jobsdb 成日有d鬼佬打黎叫我去見工
其實係咪伏黎
今年畢業

聽日返新工～

條友請左幾個月都請唔到就知佢公司咩料啦

你諗下你咩新鮮蘿白皮

主動搵你既job/ agent基本上唔洗理

你話google/facebook就話姐

假鬼佬

a字頭？

Big4 IT狗
想裸辭創業寫App, 大家點睇？

邊間幾錢?
幾時都係個句 睇錢
寫app 又唔係搵得多而家

IT big4? 姐係邊幾間
我覺得你份工都okay得閒 2樣一齊黎...
出面d client最好你幾千蚊同我搞掂隻apps

唔係 但唔知點解官網公司location 得 美國

你有能力可以咁做
不過現實就係識manage 寫app既人就夠, 好app無人欣賞

it有big4

big4有 做it consulting

係 IT consulting
人工係升得快 但學既野唔多
讀U個陣一手一腳寫app寫backend
好有滿足感

仆街啦呢行做咗幾年 你唔講真唔知乜撚嘢嚟

between 由零開始寫隻app係正嘅

請問big 4既it post係做consulting定qa嫁?

remind下各位cs related既fg的朋友
唔怕辛苦入行做programmer啦
唔鐘意打code都做幾年學d tech同skills再轉返d management既工作
怕辛苦真係唔好做it 或者直接入inhouse養老
有degree cert一定要最小嗌18k above
最多預俾人壓1k 低過18都唔好諗
成績好自問有料直接in ap位2x k
做爛市即係狗 對唔住自己父母 亦害死其他it人

利申:過來人 16grad唔勁既p仔 廿中now

可以直接報ap
點勁法先報到
今年grad
三大second up + 大量project
可唔可以試下叫ap

好老實講 好多公司都會肯俾機會
不過當然唔易 你interview表現要好好
同埋你做個d project有無咩成品 有既話show埋出黎同講下個flow 我諗間公司有心請人一定會請你

其實就唔多機會
大公司唔洗諗，佢地條path定得好死
其他公司肯試既都唔多，我舊年搵都係得2間有機會
另外成績好冇咩用，肯俾機會既三大second up已經夠做
但你真係要show到你有料，可以independent做野，由docs到design到code到test都做到
如果連學校project都做唔好個design，好難說服到人地你有料handle 到ap個位
同埋識既野同間公司用既skillset唔可以偏離太多，如果唔係佢會叫你由P仔做起做熟再升

講野唔叻係咪會成世搵唔到工

IT consulting睇project性質
由study寫proposal, PMO
去到 Implementation, testing都有

其實ap 同p仔工作有乜野大分別？

dup石仔會有咩分別?
你dup出黎會靚D?

最大分別錢多d 好似係

係香港真係用黎界定個salary range only
p仔係junior paid得低d 通常below 20k
ap9成都係有d實際既working experience
所以paid得高d 20k to 40k都有

有冇巴打推介下
有咩skill/language適合學生自學

有冇group,都想傾下
利申:一樣poor skillset

node.js,React,vue 要研究下

如果穩陣既
我覺得java 其實幾適合
寫完可以再extend 去mobile

如果想學新野 就果堆js framework
上手唔難 寫完可以寫曬frontend 加backend

而家香港個分野真係愈黎愈細，一年ex 都做到ap , 一兩年前，仲講緊兩年ex

小弟無知一問
係香港如果行network是否毀自己前途
P仔我又唔多想做

每個月2日有薪病假
因為公司想搵50-60人
依家先唔夠20人
依兩個月先搵得5個

有冇vue tg?

出咩價位

而家學緊sails

想問下有無巴打做過i 仔？ iadvantage

我都想做big4...
Big4係咪真係咁忙...

其實唔出奇 呢幾年等人用 所以新人都升得快
連fg個價都升到差唔多20k
d公司俾多幾千請個做過1，2年既返黎即食唔好?
不過遲d個市再差返d就一齊等仆街啦

做左幾多年？係D字頭定P字頭果間？點解想裸辭既？

咩料，我想搵junior p仔，agent幫我搵左個ap
搞到我好大壓力
利申16fg hd仔 失業緊5個月

不如開多個 topic 叫 IT FG 討論區啦，個個都話 fg

你果邊肯請fg就大把人狗衝啦

去馬啦 唔掂又唔會死

有d 19 agent可以ignore

一年一代溝

叫d fg 回頭是岸都好既

後日interview

呢個 post 變撚左 IT FG 應該搵幾多，個個都係度講 fg 叫幾多，其實仲有無其他野可以講下，我覺得可以講下大家 係公司而家搞緊咩 project, 煩緊比 d 咩位卡住做唔到之類分享下仲好啦

巴打你放低個TG先啦...未有grp

呢d tech野周街都搵到source learn啦
而且我一路都見到有巴打討論呢方面既知識同資訊

但係你諗下 黎緊呢幾個月畢業潮
如果新入行個班唔熟行情 信左之前數碼港招聘日個d濕鳩資料或者其他sources
入行個陣亂嗌價做爛市 咁就大家都一齊仆街
所以我覺得唔應該只係呢度講tim 仲要唱通街 係唔同渠道張貼呢d資訊

唔講真係唔知市價
唔經唔覺返左一個月新工

知唔知邊到會搵到it-related 既
Summer intern

或者有冇人公司請緊summer intern

去大學secret post市價

你地係大學生？

有冇人做過QuotePower International Limited 呢間p仔？

唔知佢地 我上年grad左

D人會當你假膠

btw巴打們通常返新工預幾多日pickup 一樣新野

19 agent亂9咁黎
你預上去只是浪費時間做戲

agent真係仆街

介紹左份ae已經好伏，又比人壓價，又話年年會跳point 加人工，又話通常都有一個月花紅

入到去做問d同事乜撚都無

自己熟d agent係okay的 有d完全係唔知個市場係點 問你識唔識java 其實人地係想搵人JS, 壓價我又唔明你又唔係在間公司做 agent+HR雙重壓價 on撚9

d 仔？
如果做d 仔你應都chur 到hihi
玩到咩grade 先
如果未上sc 都好快d 走
consultant 根本係萬能key
要用咩就學咩 公司冇人識照吹要識
tech 佬唔受重視 上sc 多數吹水佬sales 佬
錢唔多又要ot 到仆街

希望你諗清楚快d 走
利申 其中一間日日做17,8 個鐘既人

@joe938

我16 fg已經叫緊19k
你地fg仲叫緊13,14k
要死唔好搵下屆師弟/同行同你陪葬啦
你上奴工處搵份保安做算啦

話搵唔到工真係無乜可能
老實講it9算叫易搵工
又唔洗英文勁, 講野又唔洗流利
求其做個code test已經入得職

個個人唔同 你勁唔代表人地勁...

其實一開始就標籤咗自己唔勁
就唔好怪HR/Agent壓你價, 更加唔駛上黎求救, 連自己都唔信自己, 邊個幫到你?

仆街HR/Agent一街都係, 但唔會每一個interview都遇到
遇到好既HR/Agent時, 你又交咗咩貨出去吸引人地請你?
衰咗一次之後, 知唔知自己衰咩, 下一次interview之前有冇做野改善?
揼code一樣架咋, 唔通次次都bug埋同一個位, 咁就真係唔好寫code了

agger
below18k唔好行programmer條路啦
如果唔係又要同事執手尾又俾老細以為13,14k都可以請到人
有信心入行 點解無信心嗌高d價
就算俾你低價入到行 做到野 但你唔夠半年都一定後悔 又要轉工 浪費左呢半年青春

16K公價啦
低過屌佢老母走人就得

唔好諗到自己咁差..
其實呢行大把冗員

識朋友computer engine third hon 唔識寫code 開18k都有offer 大家俾d信心自己就得

唔識寫code見咩有18k

HA T-con 一星期返足五日
有手有腳應該就請
靚女的話
個PM打電話叫你返工都得

利申: 發緊夢

Fg BA 咩價位
都係16k+?

BA IT??

Yesyes

唔係講笑 真係見過manager打電話叫人返工
發夢見到

其實agent都有好人，我試過同agent講，個價麻麻地，佢真係幫我講價，仲成功左

但記住一樣野，你唔係求佢幫手，你係幫佢賺佣

你先係個客

邊間agent

師兄可唔可以加我TG 有野想請教你

竟然有人話ML係吹水野

唔下面呢堆入門ML有幾多人睇得明呢

唔明亦唔想明 唔知明黎有咩用

但其實香港都有少數research company 真係做緊ML既
唔多咁解

你睇jobdb咁當然冇

咪用 linear algebra 符號寫出黎之嘛, 背後咪又係a math calculus 既 concept....

利申 : math grad it 狗

係 遇到依d 真係keep電話，e-mail
但好多亂9彈job比你

有人唔做，做狗

乜資料都唔email比你然後直接打比你9彈job
大佬，賣豬仔咩？

賽後跟進， 出了offer , 16k , rejected

有得做人,邊個想做狗

因為覺得果邊有啲悶，同埋去到5月我諗已經可以當一年ex 咁call

去到五月我都做左成十個月

成日講 fg, 咁做左三四年既點叫價好

Linear Regression唔算好難姐...deep learning果堆惡搞D

一到post尾就無人想開post唔回

好似玩開口中咁刺激

用咩題好?